假如人仔大貶值 對香港有咩影響？

睇來人仔貶值在所難免 有風險一下子貶到1x

真心唔識 想聽下大家既見解 睇吓來緊點佈署

例如 會唔會令大陸人瘋狂來香港買樓求保值？

我都想知

推到有金融JJ解話

留毛學野

返去打j 八折

econ c 左

貶值總要在某天

支那蝗少咗

可以比貼士 爽手d

大家會唔會換人民幣

條街少咗喼

大陸d有錢人神早香港買曬樓
唔洗等貶值
佢地d仔女全部外國讀書海外物業

冇影響, 就算核彈炸埋黎 樓市繼續gogogo

會影響班蝗出去旅遊既意欲

食懞左先會換

中共滅黨都唔會妥協？

會少咗好多大陸狗喺條街躝嚟躝去

最直接咪多左人買大陸貨囉

換上去call g! why not ar

金融業其實好多業務都同人仔link埋左
而家其實係大陸用人仔去換港紙送上去，which 港紙價值在於同美金掛鈎，假設人仔大貶，首先銀行外匯賬面一定蝕，二來大陸還人仔loan個陣銀行界收返既人仔兌返港紙係一定會少過本身借出去既港紙價值，即係賺唔返甚至蝕錢
另外人仔爆隨時大陸機構會唔夠錢還，即係變壞賬to hk financial
再深入我諗要等global trader界答你

仲上去?

幾年前試過,班大陸人襯人仔仲係高過港幣就好急落o黎買香港樓,例如:1000萬港幣嘅樓,實際只係俾800萬. 仲要係公司名義買FULL PAY,之後再將間公司連物業出售,變為白錢.
而且港幣係可以直接換到美金,佢哋再去其他地方買物業.
我相信o黎緊短期內都有呢個效應,除非大陸人自己都唔信有一國兩制,覺得港元會脫勾.

長遠會導致通脹,甚至滯脹,因為銀紙貶值購買力降低,而資產賬面上會升值,到時有可能太古城4萬元一呎,大家樂焗豬賣100元.

利申:無讀過ECON

好似話當年南韓,日本,印尼都係夠一招,一貶貶到底的做法,然後經濟慢慢復蘇

值得一提以上國家算係自由經濟體系,而且有民主的法律基礎先能重回正軌

至於中國,現況的做斬件式貶值

若果以M2的方式及GDP掛勾的方式計,人民幣合理價係廿零蚊

一貶到底的方法可能震盪幾年（或更長）,但係政治體制的因素要睇返

斬件式的方法會令外資有充足時間撤資

學你話齋斬件式只會更傷 所以我覺得好大機會一刀貶到十幾

大陸應該對自己嘅高壓統治有信心 控制到人民

所以好想知對香港既影響

咁梗有啲反應慢啲嘅宜家先諗 所以香港既樓好大機會會繼續升

港樓嘅價值要視乎港滙，美金資產
但如果港滙有變化，港樓掛鈎港紙，如港紙掛“一男子”外幣（人仔）之類，你話港樓會點？

利申：冇讀 Econ

人仔貶值加上內地經濟不濟
樓價會加速下滑

內地人要錢唔要貨。

Deflation

救出口，
但同時資本外逃。外逃資本可能會進入香港市場，但香港近排都好亂，所以未必係首選。

人民幣貶值，出口多過入口，其他國家會買多啲中國貨？
Marco D

少左人黎香港買野

叫雞平左
可以光復老東！！！

中國內需刺激到就唔駛咁頭痕啦…

人仔貶值 買港樓保值
人仔升值 買港樓抵屌

個個大陸都嚟香港走資
換返人仔做乜
傻的嗎

港紙取代人仔

日本何來復甦

返大陸玩平左
買多d大陸野用
錢見洗左

對中國2個好處
1. 出口貨平左 多人買左
2 中國持有大量美債，之前用未眨值既人仔買美債，咁美債派既息/本金兌番人仔就多左，支持印多d人仔係國內。

例子：2009買1手十年美債用100蚊人仔，2019美債還番120人仔本金+息俾中國

對香港
1. 內地資金更多在香港走資
2. 港股通多左資金，因為今日用100蚊人仔買既港股，下年就算唔升值都值110蚊人仔

香港奶粉易買d

即刻光復左上水

淘寶慳D

大部份上市公司業績都唔會好睇 因為大部份都係大陸公司 資產亦都係人民幣單位

東莞

我對經濟唔多識，所以唔好見怪，美國話中國係操控匯率，即係中國故意抬高RMB既價值，而要美國比多d USD換RMB？

照道理 人仔跌 美元不變 係用更小美元就還到原本既錢先岩

加快走資，股值大減價，資產價格上升，物價升高

老多囡囡嚟香港搵外匯
件件都會係後生大波好砌
香港雞蟲將成最大贏家

係支那故意貶低冥幣價值
令貨物相對喺其他國家出產變得便宜

呢幾日有心貶架
貶值谷出口/抵消返加關稅條數

長遠落去一對一 不是夢

結果就會導致貨物出口增加，中國就會籠斷左個市場，反而賺得仲多錢？我有無理解錯

香港股樓零售都唔會好

但對焦土連登仔係天大喜訊

可以咁講
同97年一樣
冥幣大變值導致東南亞國家都跟住貶
香港要守聯繫匯率
成為全東亞成本最貴嘅成市

對香港樓價又有咩影響？

中共必然會對香港儲備虎視眈眈

若果人仔大貶值， 香港人會第一時間將放喺香港銀行裏面嗰幾千億（唔肯定幾多，好耐無睇數據）掟出街，另外中国人會大舉黎香港不計價咁換港幣再變美金，人仔加速下跌 CNH 同CNY 價差拉闊變成黑市價，最後極有可能本地銀行拒收人仔，變成廢紙

最直接就係因為人民幣唔係國際貨幣
香港係要幫中共借錢,而發債係用美元計算
如果貶值既話,咁就要用更加多既錢去還,如果還唔到,香港係要硬食...
而家中國好多債還唔到要銀行硬食,就算唔睇中國既銀行,匯豐事件都睇到中共還錢能力...

答晒問題， 中共會逼香港接收所有人仔 或者中共自己來搶美金， 一鑊熟

咁香港人應該點應變？

賣樓？ 買樓？ 使唔使換港紙做美金？

離岸戶口， 金銀實貨，美金細鈔，買多包米

9月1號前就到，放心

香港比大陸陰乾係無可避免 大家睇路

.. 用支那幣買美債都講得出
港紙都買唔撚到美債喇on9, 買美債一定係用美金

支那政府用自己賺既美金去買美債

咁講法HKD升左會唔會係應該係佢地套現既好時機?

套乜鬼野現？
咁辛苦換做港元資產, 套現換返冥幣？

可以瘋狂dup骨

留名學野

都啱 假如我係有錢大陸佬 就算大貶值係 大陸既資產唯有由得佢 香港既資產唔會郁 留來做避風塘

央行已經公佈8/14日在香港發債300億人仔。金管局又要接貨了。昨日金管局回應記者，港元人民幣貨幣互換協議上限是4000億人仔

叫雞會平左

上面真係好缺水喎

當然缺啦，上年開始已經搞公私合營， 阿里巴巴，騰訊，都好快收歸國有啦。 而其他公司都開始紛紛要建立黨支部，每間公司都有。再向前一步就倒退到人民公社大鑊飯年代喇。